

\section{Coordenação de Curso}
\label{sec:coordenacao}

O coordenador de curso tem dois espaços de trabalho para a coordenação e serviços acadêmicos:

\begin{itemize}
 \item As salas de professores da UnB-Gama foram projetadas com dois ambientes: uma antessala para funcionar tanto para o atendimento a alunos quanto para reuniões de pequenos grupos, e uma segunda sala onde ficam os professores. Por conta dessa configuração inovadora, o coordenador de curso – tem uma sala individual e distinta do seu gabinete como professor, continua a exercer as funções da coordenação na própria sala e passa a usar a antessala para o atendimento a
 alunos e professores. Tal abordagem tem mostrado resultados excelentes. 
 \item Uma sala com uso agendado, onde o coordenador pode realizar atendimentos maiores e com um maior número de participantes. A sala fica no próprio prédio – a Unidade de Ensino e
 Docência (UED) e é capaz de acomodar aproximadamente 20 pessoas sentadas, a sala de reuniões é ampla e arejada, dispõe de aparelho de refrigeração do ambiente, de equipamentos de mídia 
 (já se encontram instalados e disponíveis para uso), rede sem fio própria e quadro branco com pincel.
 \end{itemize}

 Para melhorar ainda mais o atendimento aos alunos, que pode ser agendado com a secretária ou direto com o coordenador de cada curso, foi definido um sistema de plantão de forma 
 a garantir a presença de pelo menos um coordenador em todos os períodos. Cabe ressaltar que um cuidado especial é tomado com os horários das disciplinas que lecionam os professores que
 acumulam a função de coordenador, pois têm que ser distribuídos de forma a não coincidirem com os dos outros coordenadores. Sendo assim, o coordenador de \imprimircurso, além das 
 atividades normais da coordenação também mantém disponível meio período de um dia da semana para o plantão.
 
 O coordenador da curso conta com o auxílio das secretarias executiva e administrativa, técnicos servidores e Analistas e Técnicos em TI (tecnologia da informática). A Secretaria 
 Executiva apoia o coordenador na organização de eventos, palestras ou encontros, bem como em serviço de secretariado de reuniões na elaboração de pautas e atas. Situa-se na Direção do
 campus, em que 3 (três) secretárias revezam-se, ao longo dos dois turnos, em dois postos de trabalho com computador e minicopiadora.

 Para assuntos relacionados à lista de oferta, criação de disciplinas, atualização de ementas, protocolo de documentos, emissão de declarações, o apoio é dado pela Secretaria
 Administrativa – composta por 14 (catorze) assistentes administrativos e 4 (quatro) estagiários. A Secretaria Administrativa se situa no prédio da Unidade Acadêmica (UAC), em ambiente 
 amplo com armários capazes de armazenar as pastas funcionais de todos os funcionários, postos de trabalho com computador e rede interna própria para garantir privacidade no acesso aos 
 sistemas internos da universidade. 

 Anexo à secretaria administrativa há um posto avançado da Secretaria de Administração Acadêmica (SAA) da UnB com dois funcionários técnicos servidores e dois estagiários. Há ainda o 
 apoio de TI com dois analistas, dois técnicos e um estagiário, em sala própria com infraestrutura para os racks de conexão de rede. Por último, os serviços acadêmicos de apoio discente 
 possuem local próprio e independente. O atendimento por psicólogas e pedagogas – realizado pelo Serviço de Orientação Universitária (SOU) – ocorre em sala própria e reservada, garantindo
 a privacidade necessária ao bom andamento do trabalho. Em sala contígua fica situado o posto do Serviço de Programas de Desenvolvimento Social (SPS), essencial nas políticas 
 socioeconômicas afirmativas da Universidade, com atendimento realizado por assistentes sociais. Caso ainda seja necessário, há uma Sala Multiuso no mesmo corredor – com capacidade para
 até 10 pessoas, mesa, carteiras e projetor – para atendimentos em grupo ou tarefas que necessitem de um ambiente isolado da biblioteca e das salas de aula. 
